[笑L死] 華為6領域抗美圍堵 首攻智能養豬

拓煤炭鋼鐵等 惟不投資芯片

美國制裁下華為啟動「南泥灣」計劃自救，總裁任正非近日首次談及該計劃，稱華為在煤炭、鋼鐵、音樂、智能電視、桌上型電腦、平板電腦等6大領域有望取得突破，但不會投資芯片行業。

繼汽車系統後，華為再推出智能養豬方案，利用AI、5G、大數據等技術，將養豬業由傳統「人管」轉向「數據管」，逐步實現數字化、智能化和無人化。

任正非出席與煤礦企業的合作儀式時指，華為以前的通訊網絡業務主要是為一般市民服務，但到了5G時代，對象變為大企業，包括機場、碼頭、煤礦、鋼鐵、汽車製造等領域。他提到華為本次投入煤炭業，已在山西建立煤礦創新實驗室，利用5G技術幫助礦山提升生產，將成功的經驗帶到全球。

料芯片產能過剩 「有人求我們買」

他首次公開承認華為已展開「南泥灣」計劃，並指該計劃目的是生產自救。對於美國的禁令，他認為要撤銷並非不可能，但極其困難，華為基本上不考慮該問題。但華為不會投資芯片業，目前不論歐美還是日本都把芯片看得很重，未來肯定會出現產能過剩，「我想會有人求着我們買芯片的」。

南泥灣位於中共「革命根據地」陝西延安附近，在對日抗戰期間，中共在南泥灣展開大規模生產活動，希望實現生產自給。

華為機器視覺領域總裁段愛國則在社交網站透露，華為已推出「智慧養豬解決方案」，該套系統提供儀錶盤監控、大數據分析、數字化管理，支持AI識別、AI學習、AI預測、AI決策等等，通過標準化、程序化，實現全感知監控、機械人巡檢和自動遠程控制。

互聯網巨頭 進軍養豬業成風

華為認為，數據是養豬業未來的核心要素，更是智能升級的核心驅動力。從以「人管」為主到未來以「數據管」豬場為主，在數據管理豬場的過程中再運用AI技術做更多的科學決策，從而實現養豬業的程序化。此外，華為還會向豬場提供傳感器、物聯網技術及平台。

華為進軍養豬業早有迹可尋，去年10月的「農牧數智生態發展論壇」上，華為就發表了《5G引領現代豬場AI使能智慧養豬》的報告。任正非在2019年出席活動時，也表示「如果我考不上大學，養豬可能也是養豬狀元」。

內地互聯網巨頭近年都涉足養豬業，網易自2009年至今陸續投入逾億元人民幣開設農場，阿里和京東沒有直接經營，但也向豬企提供技術。

作者：陳建錫

責任編輯：李青

陣間佢真係走去東突厥斯坦搞就真係笑唔出

sor應該係始終係講緊豬

南泥灣位於中共「革命根據地」陝西延安附近，在對日抗戰期間，中共在南泥灣展開大規模生產活動，希望實現生產自給。
無記錯南泥灣咪當年中共俾人圍剿搞到要種鴉片嘅地方

東突厥斯坦唔食

中國不嬲都養緊支那豚。

維尼逼緊人哋食

世界首家高科技公司成功轉型做養豬

養豬之前有間差d上市既話用大數據實時監控養高質豬
華為搶自己友生意？

韭菜點算會變左做豬?

同埋就算唔係食 人哋都唔中意係自己地方養豬 但維尼就偏偏係嗰度開咗好多養豬場

*點解

問達爾文

之前仲賣菜

宣示主權

將養支那豬既經驗用黎養豬

講真
做呢d野咪仲好
支那搞農業現代化先係真正幫14億韭菜
地方咁大人口咁多連自給自足都做唔到
係小粉紅先會拎射野上天嚟打飛機

種韭菜、養支豚

Bill gate都話要養雞。

以農立國

我想會有人求着我們買芯片的

支那嘅種豬同種子都係靠外國進口
仲話強國
唔靠外國
食都食唔飽

華為又贏
Bill gate 係食慣魚翅，得閒食下鹹魚肉餅飯
華為係只可以餐餐食鹹魚的區別。
五毛又贏

耳聾立國

其實拜登會唔會取消制裁呢？
咁咪可以返返電話領域囉。